  

3.3.2或5【解析】: \(AB\) 是 \(\odot O\) 的直径, \(\angle ACB = 90^{\circ}\) .在Rt△ABC中, \(AC = 4\) , \(BC = 3\) , \(\therefore AB = \sqrt{4^{2} + 3^{2}} = 5\) . \(\therefore l / / AB\) , \(\angle ACP = \angle CAB\) .以点 \(P,A,C\) 为顶点的三角形与 \(\triangle ABC\) 相似, \(\therefore \frac{PC}{AB} = \frac{AC}{AC}\) 或 \(\frac{AC}{AB} = \frac{PC}{AC}\) , \(\therefore \frac{PC}{5} = 1\) 或 \(\frac{4}{5} = \frac{PC}{4}\) , 解得 \(PC = 5\) 或3.2. 综上可知, 若 \(\triangle ABC\) 与 \(\triangle PAC\) 相似, 则 \(PC = 3.2\) 或5.  

4.1或3或8【解析】设 \(AP = x\) , 则 \(PB = 9 - x\) . 以 \(A,C,P\) 为顶点的三角形与以 \(B,D,P\) 为顶点的三角形相似, \(\angle A = \angle B = 90^{\circ}\) . 分两种情况讨论: ①当 \(\frac{AC}{BD} = \frac{AP}{PB}\) 时, \(\frac{2}{4} = \frac{x}{9 - x}\) , 解得 \(x = 3\) . ②当 \(\frac{AC}{BP} = \frac{AP}{BD}\) 时, \(\frac{2}{9 - x} = \frac{x}{4}\) , 解得 \(x = 1\) 或8. . 当以 \(A,C,P\) 为顶点的三角形与以 \(B,D,P\) 为顶点的三角形相似时, \(AP\) 的长为1或3或8. 故答案为1或3或8.  

5. \(\frac{40}{9}\) 或5【解析】设 \(BF = x\) , \(BF = B'F = x\) , \(FC = BC - BF = 10 - x\) , \(\angle FCB' = \angle BCA\) , 当 \(\frac{CF}{CB} = \frac{CB'}{BA}\) 时, \(\triangle CFB' \sim \triangle CBA\) , 即 \(\frac{10 - x}{10} = \frac{x}{8}\) , 解得 \(x = \frac{40}{9}\) ; 当 \(\frac{CF}{CA} = \frac{CB'}{CB} = \frac{FB'}{AB}\) 时, \(\triangle CFB' \sim \triangle CAB\) , 即 \(\frac{10 - x}{8} = \frac{x}{8}\) , 解得 \(x = 5\) . 综上所述, 当 \(BF = \frac{40}{9}\) 或5时, 以点 \(B',F,C\) 为顶点的三角形与 \(\triangle ABC\) 相似.  

6. \(①④\) 【解析】: 四边形 \(ABCD\) 为正方形, \(\therefore \angle ADC = \angle BCD = 90^{\circ}\) , \(AD = CD\) . \(\therefore E,F\) 分别为 \(BC,CD\) 的中点, \(\therefore DF = EC = 2\) , \(\therefore \triangle ADF \cong \triangle DCE(SAS)\) , \(\therefore \angle AFD = \angle DEC\) , \(\angle FAD = \angle EDC\) . \(\therefore \angle EDC + \angle DEC = 90^{\circ}\) , \(\therefore \angle EDC + \angle AFD = 90^{\circ}\) , \(\therefore \angle DGF = 90^{\circ}\) , 即 \(DE \perp AF\) , 故 \(①\) 正确. \(\therefore AD = 4,DF = \frac{1}{2} CD = 2\) , \(\therefore AF = \sqrt{4^{2} + 2^{2}} = 2\sqrt{5}\) . \(\therefore \frac{1}{2} AD \cdot DF = \frac{1}{2} DG \cdot AF\) , \(\therefore DG = \frac{AD \cdot DF}{AF} = \frac{4\sqrt{5}}{5}\) , 故 \(②\) 错误. \(\therefore H\) 为 \(AF\) 的中点, \(\therefore HD = HF = \frac{1}{2} AF = \sqrt{5}\) , \(\therefore \angle HDF = \angle HFD\) . \(\therefore AB / / DC\) , \(\therefore \angle HDF = \angle HFD = \angle BAG\) . \(\therefore AG = \sqrt{AD^{2} - DG^{2}} = \frac{8\sqrt{5}}{5}\) , \(AB = 4\) , \(\therefore \frac{AB}{DH} = \frac{4\sqrt{5}}{5} = \frac{AG}{DF}\) , \(\therefore \triangle ABG \sim \triangle DHF\) , 故 \(④\) 正确. \(\therefore \angle ABG = \angle DHF\) , 而 \(AB \neq AG\) , 则 \(\angle ABG\) 和 \(\angle AGB\) 不相等, \(\therefore \angle AGB \neq \angle DHF\) , \(\therefore HD\) 与 \(BG\) 不平行, 故 \(③\) 错误. 故答案为 \(①④\) .  

方法点拨由"A"型或者"X"型得到最基础的相似三角形  

7. 【解】(1)设 \(A(x,y)\) ,则由题意可得 \(\frac{y}{x} = \frac{3}{2}\) . \(①\) 当 \(AO = AM\) 时,则 \(AO^{2} = AM^{2}\) 即 \(x^{2} + y^{2} = (13 - x)^{2} + y^{2}\) . \(②\) 由 \(①②\) 得 \(\left\{ \begin{array}{l l}{y = \frac{3}{2} x,}\\ {x^{2} + y^{2} = (13 - x)^{2} + y^{2},} \end{array} \right.\) 解得 \(\left\{ \begin{array}{l l}{x = \frac{13}{2},}\\ {y = \frac{39}{4}.} \end{array} \right.\) 即 \(A\left(\frac{13}{2},\frac{39}{4}\right)\) 当 \(OA = OM\) 时,则 \(OA^{2} = OM^{2}\) ,即 \(x^{2} + y^{2} = 169\) . \(③\) 由 \(①③\) 得 \(\left\{ \begin{array}{l l}{y = \frac{3}{2} x,}\\ {x^{2} + y^{2} = 169,} \end{array} \right.\) 解得 \(\left\{ \begin{array}{l l}{x = 2\sqrt{13},}\\ {y = 3\sqrt{13}} \end{array} \right.\) 或 \(\left\{ \begin{array}{l l}{x = -2\sqrt{13},}\\ {y = -3\sqrt{13},} \end{array} \right.\) 舍去不合题意的解,则 \(A(2\sqrt{13},3\sqrt{13})\) 当 \(MA = OM\) 时,则 \(MA^{2} = OM^{2}\) ,即 \((13 - x)^{2} + y^{2} = 169\) . \(④\) 由 \(①④\) 得 \(\left\{ \begin{array}{l l}{y = \frac{3}{2} x,}\\ {(13 - x)^{2} + y^{2} = 169,} \end{array} \right.\) 解得 \(\left\{ \begin{array}{l l}{x = 8,}\\ {y = 12} \end{array} \right.\) 或 \(\left\{ \begin{array}{l l}{x = 0,}\\ {y = 0,} \end{array} \right.\) 舍去不合题意的解,则 \(A(8,12)\) .  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

易错警示  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

本题未明确相似三角形的对应关系, 注意分离解.  

7. 【解】(1)设 \(A(x,y)\) ,则由题意可得 \(\frac{y}{x} = \frac{3}{2}\) . \(①\)  

当 \(AO = AM\) 时,则 \(AO^{2} = AM^{2}\) 即 \(x^{2} + y^{2} = (13 - x)^{2} + y^{2}\)  

由 \(①②\) 得 \(\left\{ \begin{array}{l l}{y = \frac{3}{2} x,}\\ {x^{2} + y^{2} = (13 - x)^{2} + y^{2},} \end{array} \right.\)  

解得 \(\left\{ \begin{array}{l l}{x = \frac{13}{2},}\\ {y = \frac{39}{4}.} \end{array} \right.\) 即 \(A\left(\frac{13}{2},\frac{39}{4}\right)\) 舍去不合题意的解,则 \(A(2\sqrt{13},3\sqrt{13})\)  

当 \(OA = OM\) 时,则 \(OA^{2} = OM^{2}\) ,即 \(x^{2} + y^{2} = 169\) . \(④\)  

由 \(①③\) 得 \(\left\{ \begin{array}{l l}{y = \frac{3}{2} x,}\\ {x^{2} + y^{2} = 169,} \end{array} \right.\)  

解得 \(\left\{ \begin{array}{l l}{x = 2\sqrt{13},}\\ {y = 3\sqrt{13}} \end{array} \right.\) 或 \(\left\{ \begin{array}{l l}{x = - 2\sqrt{13},}\\ {y = - 3\sqrt{13},} \end{array} \right.\)  

舍去不合题意的解,则 \(A(2\sqrt{13},3\sqrt{13})\)  

当 \(MA = OM\) 时,则 \(MA^{2} = OM^{2}\) ,即 \((13 - x)^{2} + y^{2} = 169\) . \(④\)  

由 \(①④\) 得 \(\left\{ \begin{array}{l l}{y = \frac{3}{2} x,}\\ {(13 - x)^{2} + y^{2} = 169,} \end{array} \right.\)  

解得 \(\left\{ \begin{array}{l l}{x = 0,}\\ {y = 0,} \end{array} \right.\) 舍去不合题意的解,则 \(A(8,12)\)  

综上所述,如果 \(\triangle AOM\) 是等腰三角形,点 \(A\) 的坐标是 \(\left(\frac{13}{2},\frac{39}{4}\right)\) 或 \((2\sqrt{13},3\sqrt{13})\) 或 \((8,12)\)  

(2)存在点 \(A\) 使 \(\triangle OMN\) 与 \(\triangle AOB\) 相似.点 \(A\) 的坐标为 \((4,6)\) 或 \(\left(\frac{13}{2},\frac{39}{4}\right)\)  

当 \(\triangle OBA \sim \triangle MON\) 时, \(\frac{AB}{NO} = \frac{OB}{OM} = \frac{OB}{ON} = \frac{3}{2}\) ,则 \(ON = \frac{3}{2} OM = \frac{39}{2}\) ,所以 \(N\left(0,\frac{39}{2}\right)\) .  

直线 \(MN\) 的解析式为 \(y = -\frac{3}{2} x + \frac{39}{2}\) . \(⑤\)  

\(y = \frac{3}{2} x\) , \(\left\{ \begin{array}{l l}{y = \frac{3}{2} x,}\\ {y = -\frac{3}{2} x + \frac{39}{2},} \end{array} \right.\) 解得 \(\left\{ \begin{array}{l l}{y = \frac{3}{2} x,}\\ {y = \frac{39}{4},} \end{array} \right.\)  

由 \(①⑤\) 得 \(\left\{ \begin{array}{l l}{y = \frac{3}{2} x,}\\ {y = -\frac{3}{2} x + \frac{39}{2},} \end{array} \right.\) 解得 \(\left\{ \begin{array}{l l}{y = \frac{3}{2} x,}\\ {y = \frac{39}{4},} \end{array} \right.\)  

\(\therefore A\left(\frac{13}{2},\frac{39}{4}\right)\)  

当 \(\triangle OAB \sim \triangle NMO\) 时, \(\frac{AB}{MO} = \frac{OB}{NO}\) ,故 \(\frac{OM}{ON} = \frac{AB}{OB}\) ,则 \(ON = \frac{OB}{AB} \cdot OM = \frac{2}{3} \times 13 = \frac{26}{3}\) ,所以 \(N\left(0,\frac{26}{3}\right)\) .  

直线 \(MN\) 的解析式为 \(y = -\frac{3}{2} x + \frac{26}{3}\) . \(⑥\)  

由 \(①⑥\) 得 \(\left\{ \begin{array}{l l}{y = \frac{3}{2} x,}\\ {y = -\frac{3}{2} x + \frac{26}{3},} \end{array} \right.\) 解得 \(\left\{ \begin{array}{l l}{x = 4,}\\ {y = 6,} \end{array} \right.\)  

\(\therefore A(4,6)\)  

综上所述,当点 \(A\) 的坐标为 \((4,6)\) 或 \(\left(\frac{13}{2},\frac{39}{4}\right)\) 时, \(\triangle OMN\) 与 \(\triangle AOB\) 相似.