例4：已知数列\(\{a_n\}\)满足\(a_1=2,a_{n+1}=2\left(1+\frac{1}{n}\right)^2 a_n,n\in N_+\)

（1）求证：数列\(\left\{\frac{a_n}{n^2}\right\}\)是等比数列，并求出数列\(\{a_n\}\)的通项公式

（2）设\(c_n=\frac{n}{a_n}\)，求证：\(c_1+c_2+\cdots+c_n<\frac{17}{24}\)

解：（1）\(a_{n+1}=2\left(1+\frac{1}{n}\right)^2 a_n=2\cdot\frac{(n+1)^2}{n^2}a_n\)

\[
\therefore \frac{a_{n+1}}{(n+1)^2}=2\cdot\frac{a_n}{n^2}
\]
\(\therefore \left\{\frac{a_n}{n^2}\right\}\)是公比为2的等比数列

\[
\therefore \frac{a_n}{n^2}=\left(\frac{a_1}{1^2}\right)\cdot 2^{n-1}=2^n
\]

\[
\therefore a_n=n^2\cdot 2^n
\]

（2）思路：\(c_n=\frac{n}{a_n}=\frac{1}{n\cdot 2^n}\)，无法直接求和，所以考虑放缩成为可求和的通项公式（不等号：<），若要放缩为裂项相消的形式，那么需要构造出“顺序同构”的特点。观察分母中有n，故分子分母通乘以\((n-1)\)，再进行放缩调整为裂项相消形式。

解：\(c_n=\frac{n}{a_n}=\frac{1}{n\cdot 2^n}=\frac{n-1}{n(n-1)2^n}\)

而\[\frac{1}{(n-1)2^{n-1}}-\frac{1}{n\cdot 2^n}=\frac{2n-(n-1)}{n(n-1)2^n}=\frac{n+1}{n(n-1)2^n}\]

所以\(c_n=\frac{n-1}{n(n-1)2^n}<\frac{n+1}{n(n-1)2^n}=\frac{1}{(n-1)2^{n-1}}-\frac{1}{n\cdot 2^n}(n\geq 2)\)

\[
c_1+c_2+\cdots+c_n<c_1+c_2+c_3+\left(\frac{1}{3\cdot 2^3}-\frac{1}{4\cdot 2^4}+\frac{1}{4\cdot 2^4}-\frac{1}{5\cdot 2^5}+\cdots+\frac{1}{(n-1)2^{n-1}}-\frac{1}{n\cdot 2^n}\right)
\]

\[
=\frac{1}{2}+\frac{1}{8}+\frac{1}{24}+\frac{1}{24}-\frac{1}{n\cdot 2^n}=\frac{17}{24}-\frac{1}{n\cdot 2^n}<\frac{17}{24}\quad (n>3)
\]

\(\because c_n>0\)
\(\therefore c_1<c_1+c_2<c_1+c_2+c_3=\frac{16}{24}<\frac{17}{24}\)

小炼有话说：（1）本题先确定放缩的类型，向裂项相消放缩，从而按“依序同构”的目标进