<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[113, 88, 417, 120]]<|/det|>
所以 \(x_{1} + x_{2} = \frac{8k^{2}}{3 + 4k^{2}}\) , \(x_{1}x_{2} = \frac{4k^{2} - 12}{3 + 4k^{2}}\) ,  

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[113, 120, 783, 140]]<|/det|>
(法一) \(|A F_{2}| = \sqrt{(x_{1} - 1)^{2} + y_{1}^{2}} = \sqrt{1 + k^{2}} |x_{1} - 1|\) , \(|F_{2}B| = \sqrt{(x_{2} - 1)^{2} + y_{2}^{2}} = \sqrt{1 + k^{2}} |x_{2} - 1|\) ,  

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[113, 141, 916, 204]]<|/det|>
\(\left|A F_{2}\right|\cdot \left|F_{2}B\right| = \left(1 + k^{2}\right)\left|x_{1}x_{2} - (x_{1} + x_{2})\right| + 1| = \left(1 + k^{2}\right)\left|\frac{4k^{2} - 12}{3 + 4k^{2}} -\frac{8k^{2}}{3 + 4k^{2}} +1\right| = \left(1 + k^{2}\right)\left|\frac{9}{3 + 4k^{2}}\right| = \left(1 + \frac{9}{3 + 4k^{2}}\right)\) ,  

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 204, 600, 225]]<|/det|>
当 \(k^{2} = 0\) 时,取最大值为3,所以 \(\left|A F_{2}\right|\cdot \left|F_{2}B\right|\) 的取值范围 \(\left(\frac{9}{4},3\right]\) .  

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 231, 535, 253]]<|/det|>
又当 \(k\) 不存在,即 \(A B\perp x\) 轴时, \(\left|A F_{2}\right|\cdot \left|F_{2}B\right|\) 取值为 \(\frac{9}{4}\) .  

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 258, 400, 284]]<|/det|>
所以 \(\left|A F_{2}\right|\cdot \left|F_{2}B\right|\) 的取值范围 \(\left[\frac{9}{4},3\right]\) ,  

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[113, 288, 652, 307]]<|/det|>
(法二) \(\left|A F_{2}\right|\cdot \left|F_{2}B\right| = \overline{A F_{2}}\cdot \overline{F_{2}B} = -\overline{F_{2}A}\cdot \overline{F_{2}B} = -(x_{1} - 1)(x_{2} - 1) - y_{1}y_{2}\)  

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[113, 308, 916, 328]]<|/det|>
\[= - (x_{1} - 1)(x_{2} - 1) - k^{2}(x_{1} - 1)(x_{2} - 1) = - (1 + k^{2})\left[x_{1}x_{2} - (x_{1} + x_{2}) + 1\right] = - (1 + k^{2})\]  

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[113, 329, 598, 360]]<|/det|>
\[\left(\frac{4k^{2} - 12}{3 + 4k^{2}} -\frac{8k^{2}}{3 + 4k^{2}} +1\right) = (1 + k^{2})\frac{9}{3 + 4k^{2}} = \frac{9}{4}\left(1 + \frac{1}{3 + 4k^{2}}\right),\]  

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 361, 600, 383]]<|/det|>
当 \(k^{2} = 0\) 时,取最大值为3,所以 \(\left|A F_{2}\right|\cdot \left|F_{2}B\right|\) 的取值范围 \(\left(\frac{9}{4},3\right]\) .  

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 389, 535, 410]]<|/det|>
又当 \(k\) 不存在,即 \(A B\perp x\) 轴时, \(\left|A F_{2}\right|\cdot \left|F_{2}B\right|\) 取值为 \(\frac{9}{4}\) .  

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 415, 395, 440]]<|/det|>
所以 \(\left|A F_{2}\right|\cdot \left|F_{2}B\right|\) 的取值范围 \(\left[\frac{9}{4},3\right]\) .  

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[88, 448, 916, 485]]<|/det|>
例26. (2022·全国·南京外国语学校模拟预测)已知抛物线 \(C: x^{2} = 4y\) , \(F\) 为其焦点,过 \(F\) 的直线 \(l\) 与 \(C\) 交于不同的两点 \(A, B\) .  

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 489, 344, 505]]<|/det|>
(1)若直线 \(l\) 斜率为3,求 \(\left|A B\right|\)  

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 508, 820, 526]]<|/det|>
(2)如图, \(C\) 在点 \(A\) 处的切线与在点 \(B\) 处的切线交于点 \(P\) ,连接 \(P F\) ,证明: \(\left|P F\right|^{2} = \left|A F\right|\cdot \left|B F\right|\)  

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 529, 435, 545]]<|/det|>
【解析】(1)由抛物线 \(C: x^{2} = 4y\) ,得 \(F(0,1)\) ,  

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 548, 495, 564]]<|/det|>
若直线 \(l\) 的斜率为3,则直线 \(l\) 的方程为 \(y = 3x + 1\) .  

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 567, 280, 583]]<|/det|>
设 \(A(x_{1},y_{1})\) , \(B(x_{2},y_{2})\) ,  

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 587, 614, 620]]<|/det|>
由 \(\left\{ \begin{array}{l l}{y = 3x + 1}\\ {x^{2} = 4y} \end{array} \right.\) 消去 \(y\) 得 \(x^{2} - 12x - 4 = 0\) ,所以 \(\Delta >0\) , \(x_{1} + x_{2} = 12\) ,  

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 622, 586, 639]]<|/det|>
所以 \(\left|A B\right| = \left|A F\right| + \left|F B\right| = y_{1} + 1 + y_{2} + 1 = 3(x_{1} + x_{2}) + 4 = 40\) .  

<|ref|>image<|/ref|><|det|>[[730, 538, 918, 644]]<|/det|>  

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 641, 708, 677]]<|/det|>
(2)证明:由题可知,直线 \(l\) 的斜率存在,设直线 \(l\) 的方程为 \(y = k x + 1\) , \(A(x_{1},y_{1})\) , \(B(x_{2},y_{2})\) ,  

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 680, 420, 707]]<|/det|>
抛物线方程为 \(x^{2} = 4y\) ,即 \(y = \frac{x^{2}}{4},y^{\prime} = \frac{x}{2}\) ,  

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 710, 642, 727]]<|/det|>
所以以 \(A, B\) 为切点的切线方程分别为 \(x_{1}x = 2y + 2y_{1}\) , \(x_{2}x = 2y + 2y_{2}\) .  

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 730, 700, 763]]<|/det|>
由 \(\left\{ \begin{array}{l l}{y = k x + 1}\\ {x^{2} = 4y} \end{array} \right.\) 消去 \(y\) 得 \(x^{2} - 4k x - 4 = 0\) ,所以 \(\Delta >0\) , \(x_{1} + x_{2} = 4k\) , \(x_{1}x_{2} = - 4\) .  

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 766, 445, 792]]<|/det|>
这两条切线的斜率分别为 \(k_{1} = \frac{x_{1}}{2}\) , \(k_{2} = \frac{x_{2}}{2}\) .  

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 795, 427, 822]]<|/det|>
由 \(k_{1}k_{2} = \frac{x_{1}x_{2}}{4} = \frac{- 4}{4} = - 1\) ,故 \(P A\perp B P\) .  

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 824, 805, 857]]<|/det|>
设 \(P(x_{0},y_{0})\) ,则由 \(\left\{ \begin{array}{l l}{x_{1}x = 2y + 2y_{1}}\\ {x_{2}x = 2y + 2y_{2}} \end{array} \right.\) 可得 \(x_{0} = \frac{2(y_{1} - y_{2})}{x_{1} - x_{2}} = 2k\) , \(y_{0} = \frac{1}{2} x_{1}x_{0} - y_{1} = k x_{1} - y_{1} = - 1\) ,  

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 858, 401, 874]]<|/det|>
当 \(k = 0\) 时,则 \(x_{0} = 0\) ,可得 \(A B\perp P F\) ;  

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 877, 675, 905]]<|/det|>
当 \(k\neq 0\) 时,则 \(x_{0}\neq 0\) , \(k_{A B} = \frac{x_{0}}{2}\) , \(k_{P F} = \frac{- 2}{x_{0}}\) ,所以 \(k_{A B}\cdot k_{P F} = \frac{- 2}{x_{0}}\cdot \frac{x_{0}}{2} = - 1\) ,